其實你點sale個客認為唔需要嘅話點sale佢都唔會買㗎喎

有冇top sales過兩招俾小弟

上youtube search Brian Cha

順其自然 「有需要就搵我」然後默默行開

唔好睇得香港人太理性

掉返轉頭諗
果樣野我唔需要你點sale講到識飛我都係唔會買

做sales唔係個客需要係你要令個客覺得佢需要

口才勁個啲真係sell到你心郁郁

Sale目標唔係你呢類人

點樣可以做到村西透把口咁talk得

理性
有主見嘅人
係唔會俾sales氹到落搭

加頭腦清晰
知自己做緊咩

好多都好撚蠢
利申唔係踩港撚

睇下自己屋企有幾樣你買咗返屋企成年都無用過嘅嘢就知

你買就買唔買就擺低
最多講句歡迎光臨

你啲口敏十足十經理

睇佢講唔講得出個客實際需要/關心果樣姐

Sale skill + timing缺一不可

正如你去買野 無帶袋 加1蚊買個膠袋都要比
但平日有人無啦啦sale你買膠袋 你都當佢on99啦

同樣地 當見到個客買1蚊膠袋 其實又可以勁sale佢買20蚊個環保袋 佢都有機會買

但其實佢番到屋企 佢就會後悔

依樣就sales skill

又好似真係幾好喎哈哈
(睇睇價錢)
嘩！咁貴嘅
「哦係咩但係你諗下喎一年365日除返勻其實算平㗎啦」
我都係諗諗先(急急腳走)

sell me this pen

成功銷售一件產品
技巧=15%
啱timing=85%

exactly

I dont have a pen

Sales既責任就係提高命中率
因為生活中除左起居飲食日常所需 好多野都要sales effort去賣
單靠產品被動等人買 其實死硬
強如apple往年出iPhone唔會大賣廣告
依家都要大搞做勢

但係其實你清楚知道功能係一樣

唔係一樣
應該話大同小異

I have a pen, I have a apple